香港的架構師告訴大家關於香港零code PM 的惡行

希望大家可以Share此Post, 不要光Like

大家好，我是來自香港的架構師，有十多年經驗，現在我想告訴廣大的台灣朋友關於香港零Code PM的惡行。零Code PM就是一群完完全全不懂技術的IT經理(Project Manager)，他們佔據了香港經理人數的99.5%，分散在香港不同的IT行業，例如政府，銀行，大公司，中小企。他們不停向香港的年青技術人員散播寫代碼沒有用，寫代碼只是一條狗的邪惡思想，敗壞香港技術風氣，令香港IT振作不起來。他們用盡他們一切可以用的方法去奴代香港技術人員，因為他們覺得他們是經理，技術人員什麼都要管。因為他們完全不懂技術，基本上連for loop也寫不出來，所以只能依靠一個”罵”字來管理團隊，簡單來說就是想dev team進入奴隸制，凡事不可以問經理，總之經理要他們幹什麼他們就只好幹，幹得不好一定不會是經理問題，所有錯都是技術人員搞出來，他們要負上全部責任。零Code PM為左在年青技術人員表演自己對IT認識有多深，他們總會說自己N年前也是編寫代碼，言下之意就是他們主動放棄編寫程序而轉做經理，做經理才是皇道，編碼只是低能兒，智力一定有問題。他們提出此邪說完全摧毀了香港的IT傳承，令剛出社會做事的年青人誤信他們以為做程式設計師是不長久的。長遠導致香港IT人才數目不足，社會技術氣份無從建立等一系列的嚴重後果。零Code PM除了斷交子孫這條重罪之外，他們更加犯下胡亂外判，胡亂採購IT系統等等惡行，令香港好多有資源投放在IT的公司，他們所有項目仆街收場，最終嚇怕老闆，令他們再也不敢投資IT，令香港IT更加慘淡。

為了令台灣IT不受香港零Code PM影響，請廣傳此貼。記好一點，一個香港PM如果去了台灣工作，他可以幹掉一百間台灣公司，滅了幾千個台灣青年人對IT的信心，毒力非常強勁，請台灣朋友小心 !!!

係時候要抗衡0code PM

網民回應

freefdhk
無可否認喺香港市場來講 IT 係唔值錢的 , 5千蚊月薪已經比多 ,
就好似之前廣傳過 勞記招聘 IT 要 5年經驗、C++ VB ASP JSP PHP 咩Q都要識齊
然後俾得5千月薪 .

然而香港今時今日好多公司請IT 都係 10K ~ 16K 以內 ,
不過無他的 , 他們認為 IT 唔值用太多錢去請 , 同埋太容易畢業 , 請左D 連 FOOR LOOP 都唔識寫嘅做 PROGRAMMER 都有 .
所以搞到 IT 呢行人工低 , 因為太多蒙混畢業生 .

IT 出路 其實得返轉行 或 自立門戶 .
BTW~建議可以參考做KOL 拍條片出個POST 都高過 IT既年薪甚至係 十年年薪~

tuyylihk
老實講句
台灣要同香港比百分比分分鐘會輸

論CODING水平台灣真係好唔掂
尤其我仲要望過下D台大生既水平...
勁既唔係冇,不過我地三大又見得少咩(就算唔計大陸人)
台灣科技係玩電子唔係玩軟件
下面都唔掂更加唔好講PM...

sophinic
香港大學IT 畢業而家好多都唔識寫 code

hpkpk123
根本香港成個IT環境都唔掂
周街都係垃圾外判合約工
公司剩係識想盡辦法擠壓班唔識反抗嘅IT人
專業完全冇人尊重

形象又差
一講IT香港人即刻覺得你係廢柴毒男
邊會有人想大學讀IT
讀緊嘅見到前路係咁都冇心機讀啦

香港根本就係鼓吹business 你見幾多中學生入u都係想入bba
it 只會係水泡 同埋得極少有興趣嘅人會讀
就算本身無乜方向嘅都係揀bba唔揀engine

宜家中小搞啲stem根本就培養唔到興趣 又唔普及

點發展it呀

用中文terms既code狗有資格話人無技術咩

你連表達能力都有問題丫

sorry lo

播佈唔好用 linux 既惡行

呢期興乜野收納師, 你叫自己做架構師, 真係以為又係D同類野. 點知你原來講系統架構師(System Architect).

仲有乜野零code, 屌你PM要落手打code就唔撚係PM la. 你明明係講堆PM無tech backgroud咪照直講lo, 係要人估你d支那/台式語障式表達.

抵你地D code狗一世比PM撚, 你地有能力同user有效溝通咩.

知唔知篇文來源喺邊
用台灣語法好正路

鬧你係因為你唔熟requirement，miss deadline，唔識又唔問，唔肯同人溝通，老老實實PM幫左你好多只係你自己唔知道

首先條友自稱來自香港的架構師. 一開頭就有語語病.

另外退一萬部, 就算用台灣人用語理解, 呢篇野都係又中又英, 1999.

簡單黎講, 不淪不類, 不中不英不台不支不港.

Sorry, typo多左d.

零tech BA之前響IT post都拗咗一輪
而家跟住Career path拗到上PM?

冷靜

唔識揼code都入到行？

問題跟本唔係BA/PM到. 而係支那/華人世界跟本無尊重過你D所謂IT狗.

User永遠唔肯好似睇醫生/律師咁課金, PM/BA咪又係跟金主. 晒氣.

有tech底無手腕都係比biz夾死
兩者皆有嘅, 一早上神枱

我4年前返大陸發展， 覺得code既水平唔高，少接觸國外資訊， 到國內有資料果時可能都第2-3手，但大陸勝在人工平，一個唔得， 你可以請3個頂香港1個人，計落化算好多， IT programmer, 其實寫黎寫去都係果啲嘢， 有幾何用到最top 既技術， 好多公司連 automation test + CI / CD 都未implement, 根本唔夠人鬥

咁無technical support喎，有事無人孭飛點用？

其實大陸engineer 人工一d都唔會低 之前我舊公司係大陸請se 都要3-4萬一個月

騰信請fresh grad好似都有萬鬆人民幣，低過香港但唔係差太遠

其實台灣都差唔多
基本上上面要搵人升主管
一定唔會係戰鬥力最強果位升
因為升左就少一個去coding
我對上幾個都係咁，反正佢提要求下面有人做到就得

無tech底PM大量出現係因為有好多developer 唔識寫字+英文差+講野唔得體呀。鬼唔知 P>AP>SA>PM 好咩，不過升到去PM要見客 要寫report 要做document，用MS office多過落code，咁又有幾多讀CS/IT出身既做得好先？

所以近幾年好多後生既問我學咩language出路好，好通通都答「中英文」

利申：Vendor PM

唔識唔好鳩up la.

Red Hat Enterprise 乜黎?

知，但係唔方平啦。香港需要免費午晚餐宵夜無鑊氣。

M$ Windows licenses 又好平咩

WIN 10 M$ UPDATE 上年仲多鑊氣到癲lo.

講到尾, 唔使錢無鑊氣? 叫雞都會中伏LA. 何況找IT狗.

碼農點解唔值錢
因為有班毒撚甘願ot
take埋垃圾offer
番工有電腦對就得
班人冇社交生活 所以要求幾低無所謂

碼你老母農丫, 支那五毛狗.

你唔係諗著叫programmer/程式員嘛
sor佢地唔配
睇下外國果d先稱職

on9, 收皮la五毛支那terms. 香港無人識乜撚野叫碼你老母農丫

BA/PM 同developer 根本係唔同工種，local developer 出路唔好係因為個market outsource 晒去印度同大陸，但係business user 唔會同個印度佬傾requirement, 所以要我地做個middle man.
PM 駛唔駛technical? 佢係真係唔駛識，佢個role 天生就係要卒人deliver嘢，PM 都係俾user 卒，你唔想被人卒你就做user.

Facebook group果個人已經講明，香港PM好多都有問題。

試問咁樣係好PM?

Developer同BA都有path上PM

Linux萬歲~

Sent from Windows 10 desktop

識睇咪夠，唔通落手寫咩

你條命都冇人孭飛

PM 一定會叫developer 講交貨日期，你commit唔到可以講technically 有咩limitation, 你commit 左做唔到就一定要解釋啦。

我從來冇聽過個project出問題，個PM 唔駛孭飛，根本PM就係最後果個accountable的人。如果最後developer 要食左隻獲，咁到底佢有冇black and white cover 自己個ass?

篇文大篇幅係插冇technical底的PM,外行人管內行。

Trade support 都有path 上trader, teller 都有path上RM

做乜講嘢惡毒咁多

我覺得每樣野都係要有邏輯去睇, 一個PM係責任到底係d咩野呢? 有無一個指標係拎黎衡量, 而唔係單憑個人感覺去判斷呢?
其實真係有, 而且仲要有試考, 叫 Project Management Professional (PMP), 佢define左PM 要做既至少包括以下咁多樣野
1. Scope management
2. Schedule management
3. Cost plan
4. Risk plan
5. Stakeholder management
6.....etc

的確無任何一樣野係包括到coding, technical, 都係整下plan, 畫下chart, 但係你要有個個knowledge, 舉個簡單少少既例子, Schedule management, 係用黎define 每個task 要花幾耐時間去做, 中間會唔會有dependency

第一步你要去define 每個task, sub-task去做d咩, 你唔知道個樣野點樣做, 根本無可能定義到一個大task, 定義唔到大task, 你更加唔可以define 到under 大task 既 sub-task, 每個task 因為寫得太過龐統, 令到你唔可以估到用幾多時間做, 更加令到你安排唔到人落去做, 因為你根本唔知要幾多人

咁按道理你做完schedule , 知道大概派幾多人同埋時間去做既時候, 你實際上會計到個cost 出黎 你本身時間同人力都錯, 你計出黎既個cost 又點會岩呢

其實呢個邏輯係好矛盾, 你唔識coding 真心無問題, 但你要識點做 但你識做即係識寫code? 最多只係唔叻 或者你已經畫低左d chart, 腦海裡面已經有幅圖都話唔定, 但都100% 一定識少少code

你可以話, 喂呢d書本野黎嫁bor, 現實根本就唔係咁 係啊, 現實唔係咁, 唔代表你要去接受現實

要做middle man但knowledge偏向一邊
唔覺得好矛盾咩?

俾埋d 參考link 大家

邊個條命係有人孭飛？

咁應該係你好命，入左間好公司
我就活係平行時空
入過中銀國際，同一個project，成班local developer換左兩個turnover，PM依然冇事
有朋友做過國泰，一樣試過成team走晒

酒樓經理都有path上 IT PM

我唔明點解淨係得BA同PM係同類
即係developer條path係咪去到SA就止步

HK NO IT

developer 條 path 超過 SA 之後, 間間公司個名都唔同
一啲公司鍾意叫 IT manager，technical lead
外資果啲叫vice president
vendor 就叫 architect

呢到講的就係對於'complexity'的經驗/common sense lor, 唔需要寫過code, 你俾個cost estimation 的breakdown黎看下, 然後pm再challenge 唔make sense 的位等個developer解釋。Let say 你做過FATCA project 要3m，下次有人同你講做CRS要5m, 咁你咪知道應該要challenge lor.

其實知道個system digram/data flow, 或者basic ETL logic 都夠啦。假設要係個frontend 加個field/button, PM唔駛知寫咩code架，佢知要加黎做咩就夠啦，最多咪看埋有冇咩drop down value/有咩checking logic.

利申：PMP holder

我都知識晒business同technical的PM就最ideal，有CFA/ACCA仲識tech好屈機, 但大部分只會識business/只會識technical, 所以要technical底的job ad 都會寫住IT/technical.

個問題係到底PM 呢個role係擺係business/project/定係IT到

Boci good bonus?

依套 waterfall 理論聽過好好次, 實踐個時好多時都冇可能做到, 例如 developer 估錯時間, user 中途改 requirements, 詳細可以睇下咩係 agile

好多公司都聽轉行 Agile, 但係依然 keep 住 PM
真心想知係 agile 套理論, PM 洗唔洗寫 program

大貓行左agile 2-3年，有d team 會多個scrum master, 只係methodology 唔同，行sprint寫user story, 開standup meeting, pm做的嘢完全冇分別

cert/牌係useless,唔通cook,pichai又要考個pmp先叫識project management?
知唔知點解香港成撚日都強調要有咩專業資格/證書係?
因為得香港呢d唔識用腦/硬實力去判斷candidate既地方先會咁緊張呢d呃人既門面野
連請人果個都唔知自己做緊d乜,唔通你覺得請返黎既會好有料?

現實d啦,依家既香港就係靠偷呃拐騙,炒賣投機先可以生存
有技術有硬實力係冇人會欣賞,soft skill強technical廢已經可以喺香港打橫嚟行

當一間公司俾marketing既bba 人作主道而唔係由technical 既人掌控
就係呢間公司衰敗既開始
Yahoo如是，Apple如是
冇一例外

班manager 永遠都係不事生產

唔dup code既點會明 dup code 有咩做到
有咩做唔到
咪傻
有料既都唔會做落去

唔識打code 嘅PM 又點manage expectation?
唔好同我講係鳩估

咁就睇下間公司係咪真係software company，定係只係一間用software作為一個工具嘅公司
如果係想build一間software company，係幾需要睇下有咩top嘅技術可以用，當然香港大部份老細都唔係tech人，冇咩期望，如果要打破依個局面，一定要有tech人做老細

Agile嘅PM做嘅嘢反而唔同
因為user requirements可能會變，或做唔啱嘢，PM就要跟住睇下有冇implement到個keep住變嘅user requirements，同埋反映user requirements有咩新要求

有同感
喺外國做緊，一張cert都冇

engine牌又係,唔做construction or utility根本就唔需要牌
香港有d人直頭話software eng都應該要考牌
電子唔通又要考個牌先叫識design circuit?
咁香港人又敢用電腦? 一班無牌engineer design出黎既產物喎

一個剩係識將construction同engineering劃上等號既地方唔適合玩高科技engine/IT

manage邊個expectation? 我當你講user expectation.
User 都唔識打code, 咁佢地咪係等PM去同佢地講番個timeline 同solution 有咩做到做唔到囉，要識coding?

篇文係講緊IT manager, Project Manager 定Software Development Manager？

software eng 點考
根本無黃金定論
個個野 practice又唔同

0 Code PM咪就係講緊呢D剩係讀張PMP就走去做PM既人

冚家鏟淨係唔好亂買PRODUCT都夠啦
買埋啲濕鳩PRODUCT又唔好用又難MAIN
有啲仲離譜到會自爆

不過上面有幾位人兄搞錯左D野
0 Code PM唔係指唔洗寫Code而係指無Coding Experience
唔識得estimate project時間, 唔識evaluate可行性
最過份係覺得畀10個女人可以月1個月生到仔既PM
覺得Developer係魔術師識變魔術

大公司請0 Code PM無問題既前題係本身公司已經有一套行之有效既
Software engineering methodology
之0 Code PM都唔可以violate呢套methodology咪ok囉

Software engineering如同建築工程
除左developer, 還需要有設計, 規劃, QA
Agile 都係based on呢堆野之下去改善流程

為什麼 Scrum 敏捷方法在亞洲行不通？階級文化和 cost-down 心態殺死效率

Peter Cheung
其實作者錯啦，階級唔係最主要嘅原因，原因係一條team中，係咪每一個人都肯落手落腳做。唔識tech嘅PM基本上只會屌人，何來落手做，加上佢破壞成條team嘅氣份，甘仲點Scrum？但文中作者有一樣野講得很對，就係香港嘅IT文化上級根本唔會聽下級講野，P仔話唔夠時間做，垃圾PM只會屌同逼你加班，佢地根本無能力去分析有無用錯技術去做，所以垃圾PM最垃圾！PM係一條team嘅毒瘤癌細胞！